無綫新聞：《國歌法》最快下周交行會

2018年06月21日

無綫新聞：《國歌法》最快下周交行會

■行會最快下周將討論《國歌法》草案。資料圖片

【本報訊】政府早前公佈《國歌法》本地立法建議，並預告下月交立會首讀。無綫新聞昨晚引述消息，指行會最快下周將討論《國歌法》草案，並如期下月提交立會，草案內容傾向寬鬆，不會就個別字眼解釋，並以法庭裁決作案例，但條文會列明中小學須教唱國歌。但亦有報道指政府不急於7月立法會休會前，將《國歌法》交立會首讀。

無綫新聞在報道引述消息，指「噓國歌」可能會被視為「貶損」國歌，但草案不會列明何謂「貶損」或「商業用途」，當中會有兩項條文列明罰則，包括國歌不得用作商業用途，被定罪最高刑罰為罰款5萬元。

改歌詞或可判罰款

另一項是故意竄改歌詞、曲譜，以歪曲、貶損方式奏唱國歌，最高刑罰是罰款5萬元及監禁3年。報道引述消息人士稱，草案內容將傾向寬鬆，但未解釋何為寬鬆。

另報道指《國歌法》會有條文列明，中小學須教學生唱國歌，但不會寫明如何教、何謂教得好及有否罰則。早前政府提交立法會文件中也提及中小學須教學生唱國歌，並要了解國歌的歷史和精神，以及遵守國歌奏唱禮儀，但沒提及愛國主義等字眼。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
慶委會7.1霸維園 民陣質疑非慈善

下一則
下一則
爆相爆片

趁世界盃拿拿臨過左